% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=eab10&id=2G11-2&n=1&d=10&s=3&alea=kDAa
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={3}]
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 Sur la figure ci-dessous $STUV$ est un rectangle et $(MN)$ est parallèle à la diagonale $(TV)$.\\Calculer la longueur $VN$ au millimètre près.
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=eab10&id=2G11-2&n=1&d=10&s=3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1.5) rectangle (9,5);
    	\draw[color={black}] (0,4)--(7,4)--(7,0)--(0,0)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,4)--(0,3.6)--(0.4,3.6)--(0.4,4)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (7,4)--(6.6,4)--(6.6,3.6)--(7,3.6)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (7,0)--(7,0.4)--(6.6,0.4)--(6.6,0)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4)--cycle;
	\draw[color ={black}] (2.3333333333333335,4)--(0,2.666666666666667);
	\draw[color ={black}] (7,4)--(0,0);
	\draw[color ={black},<->] (-1.3,2.666666666666667)--(-1.3,0);
	\draw [color={black}] (-1.5,1.33) node[anchor = west,scale=1, rotate = 0] {?};
	\draw [color={black}] (3.75,1.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = -330.25459] {4 cm};
	\draw [color={black}] (1.41,2.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = -330.25502] {1,6 cm};
	\draw [color={black}] (7.5,2) node[anchor = center,scale=1, rotate = -270.00026] {2 cm};
	\draw [color={black}] (2.33,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw [color={black}] (-0.5,2.67) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (0,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (7,4.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};

\end{tikzpicture}\\
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans le triangle $STV$, $M$ est un point de $[ST]$, $N$ est un point de $[SV]$ et $(MN)$ est parallèle à $(TV)$ donc d'après le théorème de Thalès on a : 

\medskip
 $\dfrac{SM}{ST}=\dfrac{SN}{SV}=\dfrac{MN}{TV}$

\medskip
 $\dfrac{SM}{ST}=\dfrac{SN}{2}=\dfrac{1{,}6}{4}$

\medskip
 $SN = \dfrac{2\times1,6}{4}=0{,}8$ cm

\medskip
 Les points $S$, $N$ et $V$ sont alignés dans cet ordre donc $NV=SV-SN= 2-0{,}8=1{,}2$ cm.\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Utilisez le théorème de Thalès.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$NV=1{,}2$ cm
\end{Reponse}